{
    "theme": "Képzőművészet",
    "questions": [
        {
            "question": "Melyik magyar festőművész alkotása a Golgota?",
            "answers": [
                "Munkácsy Mihály",
                "Székely Bertalan",
                "Rippl-Rónai József"
            ],
            "correct_answer": "Munkácsy Mihály"
        },
        {
            "question": "Kinek az alkotása a Magányos cédrus?",
            "answers": [
                "Csontváry Kosztka Tivadar",
                "Madarász Viktor",
                "Rippl-Rónai József"
            ],
            "correct_answer": "Csontváry Kosztka Tivadar"
        },
        {
            "question": "Hol tekinthető meg a Feszty-körkép?",
            "answers": [
                "Ópusztaszeri Nemzeti Történeti Emlékparban",
                "Zalavári Történelmi Emlékparkban",
                "Vésztő-Mágor Történelmi Emlékhelyen"
            ],
            "correct_answer": "Ópusztaszeri Nemzeti Történeti Emlékparban"
        },
        {
            "question": "Melyik festő volt kedvenc témája a napraforgók?",
            "answers": [
                "Vincent van Gogh",
                "Paul Gauguin",
                "Leonardo da Vinci"
            ],
            "correct_answer": "Vincent van Gogh"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Mona Lisa?",
            "answers": [
                "Leonardo da Vinci",
                "Michelangelo",
                "Pablo Picasso"
            ],
            "correct_answer": "Leonardo da Vinci"
        },
        {
            "question": "Hol van kiállítva a Mona Lisa?",
            "answers": [
                "párizsi Louvre-ban",
                "firenzei Uffizi Képtárban",
                "brit Nemzeti Képtárban"
            ],
            "correct_answer": "párizsi Louvre-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen nemzetiségű volt Pablo Picasso?",
            "answers": [
                "spanyol",
                "olasz",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "spanyol"
        },
        {
            "question": "Kinek a műve a Don Quijote szobra Spanyolországban?",
            "answers": [
                "Salvador Dali",
                "Michelangelo",
                "Raffaello"
            ],
            "correct_answer": "Salvador Dali"
        },
        {
            "question": "Mi található a párizsi Louvre udvarán?",
            "answers": [
                "üvegpiramis",
                "üvegoroszlán",
                "üvegszobor"
            ],
            "correct_answer": "üvegpiramis"
        },
        {
            "question": "Hány üveglapból áll ez az üvegpiramis?",
            "answers": [
                "666",
                "777",
                "333"
            ],
            "correct_answer": "666"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították a firenzei Uffizi Képtárat?",
            "answers": [
                "1581-ben",
                "1781-ben",
                "1678-ban"
            ],
            "correct_answer": "1581-ben"
        },
        {
            "question": "Mi volt Victor Vasarely születési neve?",
            "answers": [
                "Vásárhelyi Győző",
                "Vásárhelyi Viktor",
                "Vas Győző"
            ],
            "correct_answer": "Vásárhelyi Győző"
        },
        {
            "question": "Melyik festő alkotásai a Majális és a Lilaruhás nő?",
            "answers": [
                "Szinyei Merse Pál",
                "Csontváry Kosztka Tivadar",
                "Munkácsy Mihály"
            ],
            "correct_answer": "Szinyei Merse Pál"
        },
        {
            "question": "Hol született Munkácsy Mihály?",
            "answers": [
                "Munkácson",
                "Szinyeújfalun",
                "Kisszebenen"
            ],
            "correct_answer": "Munkácson"
        },
        {
            "question": "Melyik festő alkotása a Honfoglalás?",
            "answers": [
                "Munkácsy Mihály",
                "Czóbel Béla",
                "Benczur Gyula"
            ],
            "correct_answer": "Munkácsy Mihály"
        },
        {
            "question": "Mi Amerigo Tot szobrászművész eredeti neve?",
            "answers": [
                "Tóth Imre",
                "Tóth András",
                "Nagy Kálmán"
            ],
            "correct_answer": "Tóth Imre"
        },
        {
            "question": "Melyik testrészét vágta le Vincent van Gogh?",
            "answers": [
                "fülét",
                "kezét",
                "lábát"
            ],
            "correct_answer": "fülét"
        },
        {
            "question": "Melyik festő műve a Karácsonyi éj?",
            "answers": [
                "Paul Gauguin",
                "Vincent van Gogh",
                "Paul Cézanne"
            ],
            "correct_answer": "Paul Gauguin"
        },
        {
            "question": "Miből készült a \"Boci\" szobor Budapesten?",
            "answers": [
                "alumíniumból",
                "bronzból",
                "mészkőből"
            ],
            "correct_answer": "alumíniumból"
        },
        {
            "question": "Kinek a festménye a Vénusz születése?",
            "answers": [
                "Sandro Botticelli",
                "Claude Monet",
                "Pablo Picasso"
            ],
            "correct_answer": "Sandro Botticelli"
        },
        {
            "question": "Hol született Victor Vasarely festő?",
            "answers": [
                "Pécsen",
                "Párizsban",
                "Londonban"
            ],
            "correct_answer": "Pécsen"
        },
        {
            "question": "Melyik festő műve a Krisztus trilógia?",
            "answers": [
                "Munkácsy Mihály",
                "Csontváry Kosztka Tivadar",
                "Szinyei Merse Pál"
            ],
            "correct_answer": "Munkácsy Mihály"
        },
        {
            "question": "Hány festményt loptak el 1983-ban a Szépművészeti Múzeumból?",
            "answers": [
                "7",
                "10",
                "16"
            ],
            "correct_answer": "7"
        },
        {
            "question": "Melyik szobrász alkotása a Diszkoszvető?",
            "answers": [
                "Mürón",
                "Pheidiasz",
                "Polükleitosz"
            ],
            "correct_answer": "Mürón"
        },
        {
            "question": "Kinek a festménye az Éjjeli őrjárat?",
            "answers": [
                "Rembrandt",
                "Leonardo da Vinci",
                "Picasso"
            ],
            "correct_answer": "Rembrandt"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar festő alkotása a Majális?",
            "answers": [
                "Szinyei Merse Pál",
                "Munkácsy Mihály",
                "Csontváry Kosztka Tivadar"
            ],
            "correct_answer": "Szinyei Merse Pál"
        },
        {
            "question": "Kinek az alkotása a Magányos cédrus?",
            "answers": [
                "Csontváry Kosztka Tivadar",
                "Madarász Viktor",
                "Rippl-Rónai József"
            ],
            "correct_answer": "Csontváry Kosztka Tivadar"
        },
        {
            "question": "Kinek a festménye a Mona Lisa?",
            "answers": [
                "Leondardo da Vinci",
                "Vincent van Gogh",
                "Pablo Picasso"
            ],
            "correct_answer": "Leondardo da Vinci"
        },
        {
            "question": "Mit csinál az inas Munkácsi Mihály festményén?",
            "answers": [
                "ásít",
                "alszik",
                "zongorázik"
            ],
            "correct_answer": "ásít"
        },
        {
            "question": "Ki volt Szinyei Merse Pál?",
            "answers": [
                "festő",
                "író",
                "szobrász"
            ],
            "correct_answer": "festő"
        },
        {
            "question": "Ki volt Rippl-Rónai József?",
            "answers": [
                "festő",
                "sportoló",
                "színész"
            ],
            "correct_answer": "festő"
        },
        {
            "question": "Hol látható Munkácsy Mihály: Honfoglalás c. festménye?",
            "answers": [
                "Országházban",
                "Szépművészeti Múzeumban",
                "Magyar Nemzeti Múzeumban"
            ],
            "correct_answer": "Országházban"
        }
    ]
}